{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017420",
        "source": "도서",
        "writer": "강정임",
        "ISBN_ISNN": "978-89-98417-04-8",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "대한민국 여행자를 위한 충청도 여행백서(중부권 편)",
        "collectedDate": "2023-10-25",
        "publishedDate": "2014-01-10",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "반야사5"
    },
    "text": "般若寺5般若寺で最も古い建物である極楽殿は朝鮮後期の建築物と推定され、内部には阿弥陀仏が祀られています。 外壁には深雨桃黄が描かれています。 極楽殿の前には樹齢500年を超えるサルスベリ2本が立っています。 大雄殿の左側には宝物第13記号が建てられていますが、ここに1950年に移転されました。 この石塔は新羅と百済の石塔様式が結合した高麗時代の特徴をよく表しており、評価が高いです。 地台石の上に4枚の板石で基壇を建て、各石には宇宙とタンジュの文様が彫られており、基壇の上部にはそれぞれ3つの塔身と3つの屋蓋石が祀られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "極楽殿はいつ建てられた建物ですか？",
            "answer": "極楽殿は朝鮮後期の建築物と推定されています。"
        },
        {
            "question": "極楽殿の内部には何が祀られていますか？",
            "answer": "極楽殿の内部には阿弥陀仏が祀られています。"
        },
        {
            "question": "極楽殿の外壁には何が描かれていますか？",
            "answer": "極楽殿の外壁には深雨桃黄が描かれています。"
        },
        {
            "question": "極楽殿の前には何本のサルスベリが立っていますか？",
            "answer": "極楽殿の前には樹齢500年を超えるサルスベリ2本が立っています。"
        },
        {
            "question": "大雄殿の左側には何が建てられていますか？",
            "answer": "大雄殿の左側には宝物第13記号が建てられています。"
        },
        {
            "question": "宝物第13記号は何年に移転されましたか？",
            "answer": "宝物第13記号は1950年に移転されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔は何時代の特徴を表していますか？",
            "answer": "この石塔は高麗時代の特徴をよく表しています。"
        },
        {
            "question": "石塔の基壇は何で建てられていますか？",
            "answer": "石塔の基壇は4枚の板石で建てられています。"
        },
        {
            "question": "基壇の各石には何が彫られていますか？",
            "answer": "基壇の各石には宇宙とタンジュの文様が彫られています。"
        },
        {
            "question": "基壇の上部には何が祀られていますか？",
            "answer": "基壇の上部には3つの塔身と3つの屋蓋石が祀られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 194,
        "QA": 317
    }
}